Access Control System ( ACS System ) : مجموعة من التحكمات اللي تسمح للمدير السيطرة على Subject الذي يتواصل مع Object
Subject : اي جهاز او مستخدم يطلب دخول على Object
Object : قاعدة بيانات او سيرفر او الخ
Identity and Access Management ( IAM ) : نظام موجود داخل ACS هو اللي يدير التحكمات فيه
من مهامه :
Identification : عمل حسابات او ايدي Subject
Authentication : Subjectاثبات الهوية لل بالباسوورد 
Authorization : Subjectتوضيح الحقوق والصلاحيات لل
Accounting : Objectعملها في الSubjectتسجيل كل حاجة ال
Authentication Factor ( Types ) :
Something you know : مثل اليوزر نيم والباسوورد 
Something you have authentication : حاجة انت تملكها مثل البطاقة الذكية 
Something you are/you do : حاجة موجودة بالانسان مثل بصمة الاصبع
Authentication design : 
تطبيق معايير امن المعلومات ( CIA ) 
Multi Factor Authenticaton ( MFA ) : استخدام اكثر من اسلوب للاوثنتكيشن
Two-Factor Authentication ( 2FA ): استخدام اسلوبين للاوثنتكيشن 
Three-Factor Authentication ( 3FA ) : استخدام ثلاثة اساليب للاوثنتكيشن
انواع الاوثنتكيشن الثلاث في الويندوز : 
Windows local sign-in : اوثنتكيشن شائع يطلب يوزر وباسوورد والهاش مخزن في قاعدة بيانات تسمى ( SAM ) 
Windows network sign-in : الدخول للنتوورك عن طريق النتتورك نفسها 
Remote sign-in : الدخول عن بعد 
انواع الاوثنتكيشن في اللينكس : 
تتخزن الهاشات عادة في ملف etc/passwd or etc/shadow 
احد الطرق للاوثنتكيشن في الانظمة 
Single sign-on ( SSO ) : طريقة دخول لمرة واحدة باعطاءه الصلاحيات للسيرفرات الاخرى 
Kerberos : SSO بروتوكول يقوم بعمل الخدمة لـ
Password Attack :
Plaintext attack : استغلال مكان تخزين الباسوورد لو هو متخزن ككلير تكست 
Online attack : تواصل المهاجم مع الاوثنتكيشن سيرفر للضحية مثلا محاولة الوصول لباسوورد حساب فيسبوك بالتجربة على سيرفر فيسبوك , ليس له تاثير كبير لان اغلب المواقع اصبحت تحظر كثرة محاولات التخمين
Offline attack : محاولة الوصول للباسوورد من المهاجم الموجودة على جهاز معين مثل مسار systemroot\system32\config\SAM
Brute force : محاولة تخمين لفك الشفرة واظهارها ككلير تكست , يحتاج لمعالج قوي 
Dictionary attack : محاولة تخمين باستخدام لستة او معجم كلير تكست 
Rainbow table : محاولة تخمين باستخدام لستة او معجم كلير تكست والهاش ايضا فهي مقارنة بين الهاشات , اسرع من الديكشنري 
تكنيك salt : اضافة قيمة عشوائية للهاش المشفر لتصعيب مقارنة الهاش بالهاش فيتم تصعيب Rainbow table
مثل اليونكس واللينكس لكن الويندوز لا 
Hybrid attack : هجوم هجين يعني باستخدام نوعين من هجمات الباسوورد مع بعض
Biometric authentication : عملية لاثبات هوية اليوزر بعوامله الحيوية كبصمة الاصبع او صوتك او عروق الجسد
